大家覺得邊隻遊戲既劇情最好？

近呢十幾年劇情最好既遊戲係Call of duty MW, the last of us, BioShock定係Neir,女神異聞錄？

Minecraft

Nier automata

NO MAN SKY

實係接龍

The last of us

Max Payne 1&2
3

crysis 秒哂

蘭斯

Second son 幾有趣

Witcher3

個人玩過既 game 唔多，近幾年比較鐘意
Horizon + The last of us

Horizon 個 concept 好啱我哩 d Biotech 撚

踩地雷

life is strange

用 Bacteria plasmid encoding 資料哩種生物硬碟 concept 係真實存在。

淨係計劇情唔講其他 我諗Nier應該公認啦

結局引人深思

P5

P5 for sure

真三8

冇人講red dead redemption

Beyond two souls

2 到底出未

此帖已完

Bioshock
但應該好少人玩過

A man chooses, a slave obeys.

pkm金銀版

係Stein's gate

勇鬥

p5

Life is strange

WOW

d角色超正，特別係巫妖王

角色故事

wow真係冇得輸

LIVE A EVI」

軒轅劍 蒼之濤
個故事真係幾勁

問過巫師撚未
一陣又叫春

異域鎮魂曲

ccff7

cod 4,6

Warcraft III

講好睇動人心弦咪巫師
講熱血青春咪p5
講深度咪nier

想自己推理故事 DS

5前傳都唔錯

bioshock直情俾人嚴重低估
玩完bioshock1, 直接跳去玩bioshock infinite, 再玩埋infinite嘅dlc, 你就知咩叫

幻想三國志1

仲有Alan wake

其實Mona唔係第一隻係世貿死左咩
點解會第二集仲係度
第三集無玩過
見到靚仔Max變左光頭佬就唔想玩

場槍戰打完之後就唔見咗（爆頭都冇事 ）
第三集我覺得已經變咗另一集game
冇咗頭兩嗰種吳宇森feel嘅感覺
第三集嗰故事同Max本身又冇乜關係
再加上劇本已經唔係Sam Lake寫
嗰風格難免有分別 純粹係rockstar買咗個版權返嚟之後為出而出嘅續集

Alan wake入面有個Easter egg 估計可能就係Remedy暗示Max Payne嘅真正結局

玩過nier, witcher3, the last of us, bioshock同 p5

bioshock個劇情最屈機

好期待last of us 2
另外farcry劇情正，不過玩法悶

bioshock infinite成隻game劇情直頭

heavy rain

undertale

講真p5係好玩但故事比起post有提既game真係唔入流

即係自殺？

好撚煩
好似成世人淨係玩過呢一隻好game咁

俾人追殺到死（應該）

爐石

接返第一集嗰吓簡直係完美
我好肯定呢世都唔會有第二隻game超越到佢

3週目

the walking dead season 1
LEE

agger

火焰之絞章 覺醒
多啦A夢改變過去同未來

單機版軒轅劍3

infinite就咁單獨睇，唔計dlc，個劇情已經冇得彈，好難有故事玩穿越時空玩得咁出色
點知玩埋dlc先知咩叫完美，應該真係好難有game喺呢個主題超越到
仲要我係買咗合集之後一口氣玩哂，bioshock1啲記憶仲好新嗰陣一入bioshock infinite個dlc，就係咁嘅樣

屌你講到咁誇
搞到我都想玩
玩落好冇話
得劇情好我睇劇情文就算
仲有做乜skip 第二集

軒緣劍

終於搵到同道中人，隻game因爲太舊同全英嘅關係好少人玩
主線固然完美但最令人讚嘆係所有細節都係一絲不苟，同埋有無數令人反思嘅地方
真係好鍾意bioshock

第二集當外傳玩就ok
但第二集嘅劇情都屬上品之流
Bioshock 玩都梗係好玩，隻game當年最令人讚嘆就係佢好完美咁用game去講一個故仔出嚟，所以唔建議就咁睇文

蒼茫歷史的波濤

雲和山的彼端真係個人最愛
可惜大唐趕收工，劇情進度跳躍到完全吸收唔切

Dark soul

Dark souls*

Dark...

Tomb Raider

逆轉裁判系列

王國之心
成隻驚都係糖衣胃藥黎.....

Tales of the abyss

識波
I am gonna touch everything
You torture my people!!

witcher2同hos
bioshock infinite
bloodborne darksoul
warcraft3

一定係戰國蘭斯

有D唔明infinite個劇情，係咪因為無玩一二集搞到唔明

Take Two講過bioshock系列過2500萬銷量
係咪因為香港玩家鍾意日系唔鍾意歐美game所以香港少人玩？

metal gear solid

Ff ix

天之痕啦緊係 成班淨係撚識ps4

波斯王子4
只限結局

屌你老母
咁撚樣既題目你都可以扯去日vs歐美
你究竟為乜成日圍繞住呢樣野黎講

就算鐘意玩日系都好正常
好多人食日本動漫文化奶水長大

睇下佢以前開乜post
條友唔知個腦唔知裝乜

bioshock

玩過嚟講就係Witcher 3
始終小說本身就已經係經典（就好似魔戒咁）
當然亦都要製作團隊編劇編得好

Bioshock淨係玩過infinite
故事一開始係唔知主角做緊咩
但開始解迷時就好正，結局更加係世界級
其實超越時空已經玩到爛哂，但呢隻真心係頂級

伊穌8

kingdom come deliverance

連登竟然有人講bioshock而唔係兩大標準答案尼爾同巫師

我先玩第三再玩一同二

遊戲本身都好玩
但最鐘意一代入面rapture果種歇斯底里

到而家都未搵到一隻遊戲有類似感覺

睇完日本動漫就唔會玩歐美game？

up乜鳩啊

Chrono Trigger

Horizon都冇？
負皮

街霸

Siren

瑪奇 C1-C3
當年打主線劇情要課金都照殺
凱爾特神話背景好獨特
好悲情反映人類劣根性

而設定上玩家係又現世（現實世界）被女神召喚入愛爾琳世界（遊戲世界）
玩得好有代入感

To the moon

我邊隻字話唔會？

條友on9架
永遠都係呢幾句
人地講咩佢都係應呢幾句

之前買咗第一集 不過第一身玩到好晏就棄咗

我知，點解達人

好暈先啱

真你咁正 係就等下次sale 買黎玩下
如果合集玩既次序係1,2,infinite?

依家出咗中文版啦, steam特價好似HKD96有全套3集包埋DLC
我之前都聽過佢故事正, 加上本身鍾意玩第一身, 知道有中文版賓度就買嚟玩

不過講起細節, 我覺得dishonored都係十分正, 雖然主線比較王道, 但係每個任務都俾幾個option解決方法俾你, 有時你會覺得目標抵死, 點知另一條支線話你知佢其實有苦衷; 或者你選擇放過某過目標, 先知原來佢過得比死仲要慘, 結果每次落手前內心都要掙扎下

唔出第3集嘅話, 第2集其實都算好正, 但係一拍落1同3個主線連貫劇情佢就顯得好薄弱, 仲要第3集個dlc好似幾乎冇提過第2集
同埋第2集好易bad end, 或者normal end, 但係佢個normal end同bad end都唔差得遠

我覺得唔算暈, 不過真係有時會睇到眼濛, 可能水底城偏暗, 要好集中咁睇

玩嘅次序應該係1 -> infinite -> infinite dlc 1&2
第2集當外傳, 玩完上面先決定玩唔玩

因為水底城好多都係知識份子, 或者本身有才能嘅, 當佢痴咗線之後你會發覺其實佢哋係好可悲, 佢哋會無限放大自己嘅目標同理想, 但又控制唔到自己, 感受最深應該係整容醫生

"What can I do with this one, Aphrodite? She - won't - stay - still! I want to make them beautiful, but they always turn out wrong! That one… too fat! This one… too tall! This one… too symmetrical! And now- What's this, goddess? An intruder! He's ugly! Ugly ugly Ugly!"

或者應該問係咪少玩歐美game，多數玩日系？

Dishonored都係我其中一隻會去研究嘅game，Arkane studio啲野都唔差

Dishonored 係失色在主線冇咩驚喜位
但其實成個世界觀同反映緊想討論緊嘅野都好值得探討

細節仲多野講，剩係講佢個地圖每張都可以講好耐

好開心，一直覺得冇咩人識

幻想三國誌系列

Dr. Steinman同cohen講過嘅野同理念真係到而加都仲記得

"With genetic modifications, beauty is no longer a goal or even a virtue, it is a moral obligation. "

幽城幻劍錄

The evil within

建議睇埋本書
bioshock 有本書係講 andrew ryan 點解同點起 rapture
解釋佢個理念
同埋啲人係點解會變成咁

would you kindly ?

佢條主線可以話王道到唔驚劇透
被背叛->被人救->又俾背叛->又俾人救->打boss

dishonored我諗好多人覺得佢最出色嘅地方係將steampunk風格用得淋漓盡致, 基本上睇親有關介紹steampunk嘅片同文, 一定會提到dishonored同bioshock

佢最勁係可以做到令你了解大部分刺殺目標, 或者你身邊嘅主要NPC佢哋嘅心態, 想法, 背後動機, 你收集下錄音同文件, 同埋多啲用個心臟, 對成個遊戲嘅感受會覺得好唔同
佢個心臟設定真係超正, VO把聲同啲語氣
dishonored2 DLC變咗係用老鼠代替心臟, 啲用字專登set好似細路仔講嘢咁, 我覺得個恐怖感再強烈多好多, 就好似個幼稚園學生同佢啲語氣同你講佢啱啱點分屍咁

如果計地圖嚟講, 我覺得第1集嘅鯨油廠, 同埋第2集個廢棄大宅最吸引我

不過我個人就唔係好同情cohen, 覺得佢未痴線之前已經唔正常得去邊

一講就有記憶
果陣聽到too fat無情情係度癲笑

Dishonored都玩過下
但對手殘嚟講難度太高

俾人發現完又唔甘心要load save玩
最尾爆都無爆

但其實dishonored如果計埋daud個dlc我覺得為個劇情加左好多分

個心如果唔用真係會miss左好多野，啲地方歷史同人物背景

啲因果關係又係啲好正嘅細節位, Campbell唔殺嘅後續真係不得不提

究竟唔殺佢係咪真係好事呢

如果玩暗殺其實好易玩

chaos rings

好似俾發現唔影響劇情, 只影響敵人個防守, 殺人數先影響劇情
我覺得佢難度最高一關地圖大, 多樓層, 多暗房, 但係冇map睇, 有時啲關最多俾張大廈平面圖, 變咗你有嘅資料同你睇樓下水牌差唔多
諗起第2集間廢棄大宅同Jindosh間機關大宅, 真係好易迷路
但係咁先反而有投入感, 你真係要自己記, 而唔係行2步就開map睇你在哪裡
不過如果玩哂嗰張地圖嘅支線同收集嘅鯨骨符文嘅話, 基本上都會記得哂張地圖, 佢啲道具擺位真係好有水準

因為玩暗殺可以點少好多技能同唔使買咁多攻擊道具

DLC一定要玩, daud呢個人物真係設計得好立體, 我覺得吸引過2代主角
始終一個角色亦忠亦奸, 做過好事, 做過壞事, 又做咗咩嚟彌補, 對玩家嚟講真係吸引好多, 兩代嘅主角對比嚟講太正面, 好似做乜都啱咁

btw, 點解當初女皇大肚嗰陣冇人care個老豆係邊個 明明個國家得女皇冇皇帝, 定係我miss咗啲劇情

infinite 最尾落翻去 rapture 個陣令我射左十次精

Fifa 系列

Metal Gear
Fallout

campbell嗰個真係心up, 第一次要殺佢嗰個任務嗰陣我揀咗唔殺佢, 而係印個印落佢度, 等佢咁賤格屈9我坐監
跟住後面嘅事你都知, 見到佢同睇埋封信之後好後悔當初點解冇一刀做瓜佢 , 之後我寧願放棄嗰關0 kill個成就, 直接背刺咗佢等佢走得安樂啲

仲有捉公主去妓院嗰2兄弟, 後尾先知如果揀不殺嘅話佢哋好似會俾人整到又盲又啞咁去做奴隸, 同埋冇啦啦將一個面具女交俾個黑社會大佬(記錯勿diu), 依家諗返唔知佢會唔會俾佢變做性奴

不過好似玩正篇嗰陣冇殺daud, 如果唔係真係會後悔到想死

「每個故事嘅開始, 都有1座塔, 同1個男人」

冇玩過DQ系列會唔會影響理解DQ11劇情

面具女嗰個係交左俾一個有啲勢力既貴族，而個貴族係條女既病態Fans。
變性奴我諗就唔會，但我諗條女都應該唔會快樂

講起正篇Daud我覺得真係設計上好可惜。
因為其實同Daud打個段劇情係幾好睇（low chaos）。
打到少血會有機會係Daud投降懺悔，然後比你揀殺唔殺佢，個段劇情真係好睇。
但Gameplay上好多時會變左勒暈佢／錯手殺左佢。

Dishonored我覺得啲細節係做得好正。例如面具女嗰關你可以係個賓客簿度簽名，
下一關會找到一封信件講攝政王發現左呢個簽名
而且玩High Chaos同Low Chaos係好明顯感受到成個故事氣氛變化。

見到 elizabeth 幻想 booker 拖住佢
ace in the hole 嗰幕
真係喊撚咗出嚟

打daud嗰度真係要好就住打, 試過好多次錯手殺咗
我覺得係因為要daud啲主要劇情喺哂dlc, 變咗正篇放唔得多

一定係魔獸

第2集 clockwork mansion 痴撚線哋整得好有心思

諗起elizabeth真係一生都係悲劇, DLC2結局嗰陣真係呆咗好耐
對elizabeth嚟講booker真係佢嘅所有, 無論作為親人定朋友, 可能已經係佢同呢個世界同埋所有平行時空唯一嘅聯繫
dlc1嗰陣佢堅持叫佢做mr dewitt, 後尾先知點解 , 證明booker對佢嚟講係唯一

我為咗攞哂啲要素同過哂啲支線, 好似最少玩咗2日先勉強捉到間屋啲路, 嗰陣攞埋最後一塊鯨骨嗰陣直情好似打爆機咁爽

但我覺得Stilton's mansion仲係高一班, 要記2張地圖啲死位, 同埋要穿時空嚟避人, 塊時空鏡仲可以開一半嚟睇, 呢個設計真世界級

彈丸論破

軒轅劍4外傳

我都見唔到有提過
明明有好多野都解釋得好清楚詳細

無人講undertale

我覺得兩種風格啦，clockwork mansion望住啲機關真係射到成地都係

最後個實驗台正到

不過最正都係點去攞啲runes and charms
例如clockwork地板同天花板個夾層
同
Stilton Manor整水喉嗰度
又大成功感又有得睇啲小故事

戰神

大冷門Evoland 2
由第一集單純gimmick RPG進化史，到第二集有個完整而廣大嘅世界觀故事架構+爆機後可繼續深思研究嘅結局
玩時空劇情嘅game有好多，玩得咁出色嘅Evoland 2算係表表者

Metal gear survive

不如講吓bioshock 2
有冇人好鍾意Minerva's Den
Charles同佢老婆每段錄音爆機嗰時特登要攞出嚟再播多幾次
好有bioshock嘅感覺

彈丸劇情都係數一數二

但有興趣嘅朋友最好玩完1之後再玩2，唔好反轉或者skip左1

雖然2好玩過1好多但玩過1再玩2先感受到嗰種感動

都係好少人識（香港）

鍾意嘅角色多到講嗰哂

講唔哂

Push

last of us

利申:未玩過其他

我都係就咁玩dq11, 以前嗰啲細個玩已經唔係好記得啲劇情

應該話, clockwork mansion喺steampunk嘅角度係夢寐以求嘅場境 你見佢trailer都係用呢個位
同埋夾層嗰個符文真係搵到我幾次想放棄

但係stilton mansion嗰種變化同玩法對我嚟講真係好震撼, 同埋封咗魔嘅情況下迫你真係要一步步行, 所以成個感覺深好多

In this world it’s kill or be killed

fifa

我反而鍾意一多d
可能我鍾意霧切哩個角色啦